@inproceedings{Nyzam-Bossard:TALN:2020,
    author = "Nyzam, Valentin and Bossard, Aur\'elien",
    title = "\'Etude sur le r\'esum\'e comparatif gr\^ace aux plongements de mots",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "95-107",
    note = "Comparative summarization study using word embeddings",
    abstract = " comparatif gr\^ace aux plongements de mots Valentin Nyzam  Aur\'elien Bossard  Laboratoire d'Informatique Avanc\'ee de Saint-Denis, Universit\'e Paris 8 2 rue de la Libert\'e, 93526 Saint-Denis valentin.nyzam@iut.univ-paris8.fr, aurelien.bossard@iut.univ-paris8.fr  R \'ESUM\'E  Dans cet article, nous pr\'esentons une nouvelle m\'ethode de r\'esum\'e automatique comparatif. Ce type de r\'esum\'e a pour objectif de permettre de saisir rapidement les diff\'erences d'information entre deux jeux de documents. En raison de l'absence de ressources disponibles pour cette t\^ache, nous avons compos\'e un corpus d'\'evaluation. Nous pr\'esentons \`a la fois la m\'ethodologie de son \'elaboration ainsi que le corpus lui-m\^eme. Notre m\'ethode utilise les avanc\'ees r\'ecentes dans le calcul de similarit\'e entre phrases afin de d\'etecter les informations comparatives. Nous montrons que sur ce corpus, notre m\'ethode est comparable en termes de qualit\'e de r\'esultats \`a une m\'ethode de l'\'etat de l'art, tout en r\'eduisant d'un facteur dix le temps de calcul, la rendant donc exploitable dans le cadre de l'aide \`a l'analyse de documents.",
    keywords = "R\'esum\'e automatique, r\'esum\'e comparatif, plongements de mots.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/88.pdf"
}
